<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>学术报告——数字“化学地球”：地球化学观测与资源环境和绿色发展</title>
    <link href="/2023/06/07/%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E6%8A%A5%E5%91%8A%E6%95%B0%E5%AD%97%E5%8C%96%E5%AD%A6%E5%9C%B0%E7%90%83%E5%9C%B0%E7%90%83%E5%8C%96%E5%AD%A6%E8%A7%82%E6%B5%8B%E4%B8%8E%E8%B5%84%E6%BA%90%E7%8E%AF%E5%A2%83%E5%92%8C%E7%BB%BF%E8%89%B2%E5%8F%91%E5%B1%95/"/>
    <url>/2023/06/07/%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E6%8A%A5%E5%91%8A%E6%95%B0%E5%AD%97%E5%8C%96%E5%AD%A6%E5%9C%B0%E7%90%83%E5%9C%B0%E7%90%83%E5%8C%96%E5%AD%A6%E8%A7%82%E6%B5%8B%E4%B8%8E%E8%B5%84%E6%BA%90%E7%8E%AF%E5%A2%83%E5%92%8C%E7%BB%BF%E8%89%B2%E5%8F%91%E5%B1%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>主办单位：<br>爱尔兰爱中教授学者协会<br><img src="/logo3.jpg"><br>欧洲环境生态与可持续发展华人学会<br><img src="/CESEES.png"><br>时间：6月17日，北京时间18:00-19:00，爱尔兰时间11:00-12:00<br>链接：<a href="https://nuigalway-ie.zoom.us/s/94813868487">https://nuigalway-ie.zoom.us/s/94813868487</a><br>Zoom Meeting ID: 94813868487<br>主讲人：王学求博士联合国教科文组织全球尺度地球化学国际中心首席科学家<br>中国地质科学院地球物理地球化学勘查研究所研究员<br>主持人：张朝生教授 爱尔兰戈尔韦大学<br><img src="/WXQ.jpg"><br><strong>个人简历:</strong><br>王学求，中国地质科学院地球物理地球化学勘查研究所研究员，联合国教科文组织全球尺度地球化学国际研究中心首席科学家。本科和硕士毕业于长春地质学院应用地球化学专业，博士毕业于吉林大学地球探测与信息技术专业。从事矿产资源勘查地球化学研究，为中国金矿和稀土矿发现做出了贡献，该项研究成果和发现获得国家科技进步二等奖和省部级一等奖3项。从事全球地球化学基准和地球化学观测研究，发起“化学地球”大科学计划，担任国际地质科学联合会全球地球化学基准委员会共同主席（2008-2021）和GEO化学地球：全球地球化学观测网和数字化学地球项目共同主席（2023-）。发表论文200余篇，国际SCI论文60余篇。获得国家百千万人才工程首批国家级人才称号，国务院政府特贴专家，建国70周年纪念勋章等荣誉。<br><strong>报告摘要：</strong><br>“化学地球”是一种化学属性的数字地球，将地球上关键化学元素的分布和循环绘制在地球上，建立基于互联网和大数据技术的数字地球平台，服务于全球自然资源与环境可持续发展。报告将包含“化学地球”的提出背景，全球地球化学基准网和中国地球化学观测网建立的进展，关键金属元素分布与金、稀土、锂等关键矿产的发现，中国土壤有害元素镉、汞等分布与变化监测，“化学地球”大数据与绿色农业，地球化学观测设想和展望。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学术报告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>理事简介——会长：张朝生教授</title>
    <link href="/2022/10/02/%E7%90%86%E4%BA%8B%E7%AE%80%E4%BB%8B%E2%80%94%E2%80%94%E5%BC%A0%E6%9C%9D%E7%94%9F%E6%95%99%E6%8E%88/"/>
    <url>/2022/10/02/%E7%90%86%E4%BA%8B%E7%AE%80%E4%BB%8B%E2%80%94%E2%80%94%E5%BC%A0%E6%9C%9D%E7%94%9F%E6%95%99%E6%8E%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/PZ.jpg"><br><strong>姓名：张朝生   职称：教授（地理学） 单位：戈尔韦大学地理学系</strong><br>Prof. Zhang is Professor of Geography, Director of International Network for Environment and Health (INEH) at University of Galway, and serves as a member of Academic Council Standing Committee of the University. He teaches Geographic Information System (GIS) courses at the University. Prof. Zhang’s academic background covers both GIS and environmental geochemistry. His research focuses on spatial analyses of environmental variables, especially metals and nutrients in soils, using GIS, geostatistics and other spatial statistical techniques, to identify hotspots and quantify spatial variation, providing scientific bases for improved environmental management, mineral exploration, precision agriculture and human health. Prof. Zhang has published more than 200 papers in peer-reviewed journals (Google Scholar H-index: 57; SCOPUS H-index: 51).</p><p>Prof. Zhang holds the following international professional positions: Co-Chair of International Medical Geology Association; Past President of Society for Environmental Geochemistry and Health and Chair of Board of International Symposium on Environmental Geochemistry; Associate Editor of Journal of Geochemical Exploration; Associate&#x2F;Coordinating Editor of Environmental Geochemistry and Health; Member of Editorial Board of Science of the Total Environment.  Prof. Zhang received National Conference Ambassador Award from Failte Ireland in 2018, Galway City Mayor’s Award in “Arts, Culture, Heritage &amp; Cúrsaí Gaeilge” in 2021, and “Distinguished Service Award” from International Medical Geology Association in 2021.</p><p>张教授是爱尔兰国立戈尔韦大学地理学教授，国际环境与健康网络（INEH）主任，担任学校学术委员会常务理事会常委。他在大学讲授地理信息系统 (GIS) 课程。张教授的学术背景涵盖GIS和环境地球化学。他的研究重点是环境变量尤其是土壤中的污染物和养分的空间分析。利用 GIS、地质统计学和其他空间统计技术，识别环境变量热点并量化空间变化，为改善环境管理、矿产勘探、精准农业和人类健康发展提供科学依据。张教授在同行评审期刊上发表论文200余篇，谷歌H指数：57；SCOPUS H-指数：51。</p><p>张教授担任以下国际专业职务：国际医学地质协会IMGA联合主席； 环境地球化学与健康学会SEGH前任主席； 环境地球化学国际研讨会ISEG国际理事会主席；Journal of Geochemical Exploration 杂志副主编；Environmental Geochemistry and Health 杂志协调编辑； Science of the Total Environment 杂志编委。张教授于2018年获得爱尔兰国家旅游局国家会议大使奖；2021年 获得戈尔韦市“艺术、文化、遗产和爱尔兰语”市长奖；以及2021年国际医学地质协会IMGA颁发的“突出贡献奖”。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>理事简介</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>理事简介——副会长：缪松教授</title>
    <link href="/2022/10/02/%E7%90%86%E4%BA%8B%E7%AE%80%E4%BB%8B%E2%80%94%E2%80%94%E7%BC%AA%E6%9D%BE%E6%95%99%E6%8E%88/"/>
    <url>/2022/10/02/%E7%90%86%E4%BA%8B%E7%AE%80%E4%BB%8B%E2%80%94%E2%80%94%E7%BC%AA%E6%9D%BE%E6%95%99%E6%8E%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/MS.jpg"><br><strong>缪松教授</strong></p><p>缪松，教授，现为爱尔兰农业与食品发展部Teagasc国家食品研究中心终身高级研究员、爱尔兰科克大学（UCC）兼任教授，UCC和UCD博士生导师，长期从事食品材料及贮藏加工技术领域基础理论和应用研究，曾在爱尔兰国家生物技术中心从事博士后研究，在荷兰联合利华全球研发中心任研发经理及研发专员。缪松博士自任职Teagasc国家食品研究中心以来，与多所高校及科研院所、跨国企业等保持密切合作关系，主持或参与多项国家和欧盟项目，发表同行评议学术研究论文200余篇，担任Journal of Future Foods 和Frontiers in Nutrition期刊副主编，Food Science and Human Wellness; Food Science and Nutrition; Drying Technology; Applied Food Research 和Foods等多种国际食品期刊编委，以及Foods 和Process等期刊客座编辑。主要研究方向为：食品物性材料学，食品干燥与造粒，粉末技术，益生菌和活性分子包埋，食品结构及传递体系设计，食品加工与功能性, 乳品技术以及植物基功能食品配料等。</p><p>Professor Song Miao is Principal Investigator and Senior Research Officer at Teagasc Food Research Centre, Moorepark, Ireland and Adjunct Professor at the School of Food and Nutritional Sciences, University College Cork, Ireland. Prof. Miao holds BEng. (Food Engineering) and MSc (Food Science) and a PhD in Food Science and Technology from University College Cork, Ireland. He held a postdoctoral position in Teagasc Biotechnology Centre, Ireland. He joined Unilever Food and Health Research Institute (The Netherland) in 2005 and served as Research Manager and Lead Research Scientist in Foods Structural Design until he was appointed to the permanent staff of Teagasc in 2009. He has over 20 years’ research experience in the food science and technology areas and contributed to more than 250 scientific publications in a form of international peer-review journal articles, book chapters and conference papers. He is associate editor for Journal of Future Foods and Frontiers in Nutrition and a member of the editorial boards of several other peer-reviewed scientific journals. His current research programme in Teagasc focus on designing food products by understanding materials product behaviour and the underlying physics of structuring processes and the behaviour of foods in processing and physiological environment.</p><p><a href="https://www.teagasc.ie/contact/staff-directory/m/song-miao/">https://www.teagasc.ie/contact/staff-directory/m/song-miao/</a> </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>理事简介</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>理事简介——副会长：董瑞海博士</title>
    <link href="/2022/10/01/%E7%90%86%E4%BA%8B%E7%AE%80%E4%BB%8B%E2%80%94%E2%80%94%E8%91%A3%E7%91%9E%E6%B5%B7%E5%8D%9A%E5%A3%AB/"/>
    <url>/2022/10/01/%E7%90%86%E4%BA%8B%E7%AE%80%E4%BB%8B%E2%80%94%E2%80%94%E8%91%A3%E7%91%9E%E6%B5%B7%E5%8D%9A%E5%A3%AB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/DRH.jpg"><br><strong>董瑞海博士</strong></p><p>董瑞海博士，目前就职于爱尔兰都柏林大学计算机学院，任助理教授。同时在SFI Insight 数据分析中心和 SFI 机器学习研究培训中心担任研究员。主要研究方向为机器学习和深度学习，以及它们在推荐系统和金融等领域中的应用。</p><p>Dr Ruihai Dong is an Assistant Professor in the School of Computer Science at University College Dublin (UCD). He is a Funded Investigator with SFI Insight Centre for Data Analytics and SFI Centre for Research Training in Machine Learning. His research interests are broadly in machine learning and deep learning and their applications in areas such as recommender systems, finance, etc.</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>理事简介</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>理事简介——秘书长：肖立文博士</title>
    <link href="/2022/09/30/%E7%90%86%E4%BA%8B%E7%AE%80%E4%BB%8B%E2%80%94%E2%80%94%E8%82%96%E7%AB%8B%E6%96%87%E5%8D%9A%E5%A3%AB/"/>
    <url>/2022/09/30/%E7%90%86%E4%BA%8B%E7%AE%80%E4%BB%8B%E2%80%94%E2%80%94%E8%82%96%E7%AB%8B%E6%96%87%E5%8D%9A%E5%A3%AB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/XLW.jpg"><br><strong>肖立文博士</strong></p><p>Dr. Xiao is an Associate Professor in the Department of Civil, Structural and Environmental Engineering at Trinity College Dublin. Dr Xiao’s research focuses on the following areas: (1) sustainable treatment of wastewater, (2) emerging contaminants (microplastics, antibiotics) detection and removal and (3) impacts of human activities on water quality and ecology. He is the director of MSc in Engineering at Trinity College Dublin.</p><p>肖博士是都柏林圣三一学院土木结构与环境工程系副教授。肖博士的研究领域包括可持续污水处理技术的研发，新型污染物的检测与去除，和水质水生态的人为影响。他目前担任工程硕士项目主任。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>理事简介</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>理事简介——副秘书长：吕洲翔博士</title>
    <link href="/2022/09/29/%E7%90%86%E4%BA%8B%E7%AE%80%E4%BB%8B%E2%80%94%E2%80%94%E5%90%95%E6%B4%B2%E7%BF%94%E5%8D%9A%E5%A3%AB/"/>
    <url>/2022/09/29/%E7%90%86%E4%BA%8B%E7%AE%80%E4%BB%8B%E2%80%94%E2%80%94%E5%90%95%E6%B4%B2%E7%BF%94%E5%8D%9A%E5%A3%AB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/LZX.jpg"><br><strong>吕洲翔 LU Zhouxiang, BEd, MEd, PhD</strong><br>School of Modern Languages, Literatures and Cultures<br>National University of Ireland Maynooth, Ireland<br>Tel: +353 01 7083501<br>Email: <a href="mailto:&#x7a;&#x68;&#111;&#117;&#x78;&#x69;&#97;&#x6e;&#x67;&#46;&#108;&#x75;&#x40;&#109;&#x75;&#x2e;&#105;&#101;">&#x7a;&#x68;&#111;&#117;&#x78;&#x69;&#97;&#x6e;&#x67;&#46;&#108;&#x75;&#x40;&#109;&#x75;&#x2e;&#105;&#101;</a></p><p>吕洲翔，博士，四川绵阳人。爱尔兰国立梅努斯大学现代语言文化与文学院副教授，博士生导师，中国电子科技大学外语学院协议教授，爱尔兰国立科克大学中国研究院副主席， Asian Journal of Sport History &amp; Culture学术编辑，Cogent Social Sciences学术编辑，Sport History Review编委。主要研究方向为：民族主义、民族身份认同、武术史、体育史、电子竞技。近期主要出版物包括: 《电子竞技史》 A History of Competitive Gaming (Routledge, 2022)，《全球化时代的中华民族身份认同》Chinese National Identity in the Age of Globalization (Palgrave Macmillan, 2020); 《少林通史：佛教，功夫与身份认同 》A History of Shaolin: Buddhism, Kung Fu and Identity (Routledge, 2019); 《中国武术与民族身份认同》Politics and Identity in Chinese Martial Arts (Routledge, 2018)。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>理事简介</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>理事简介——财务：葛媛博士</title>
    <link href="/2022/09/28/%E7%90%86%E4%BA%8B%E7%AE%80%E4%BB%8B%E2%80%94%E2%80%94%E8%91%9B%E5%AA%9B%E5%8D%9A%E5%A3%AB/"/>
    <url>/2022/09/28/%E7%90%86%E4%BA%8B%E7%AE%80%E4%BB%8B%E2%80%94%E2%80%94%E8%91%9B%E5%AA%9B%E5%8D%9A%E5%A3%AB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/GY.jpg"></p><p><strong>葛媛博士</strong></p><p>•目前就职于爱尔兰皇家外科学院(RCSI)化学系<br>•主要研究方向为近红外荧光成像技术和精准医学——通过开发新型近红外荧光物质，设计和构建有临床应用价值的荧光探针、靶向药物，最终实现转化医学的目的<br>•除承担科研任务以外，还参与院系日常事务管理、实验室管理、学术会议的组织等工作。</p><p>Yuan Ge is currently working in Department of Chemistry in Royal College of Surgeons in Ireland. Her research mainly focuses on near-infrared fluorescence imaging technology and precision medicine–developing new near-infrared fluorescent substances, designing and constructing fluorescent probes and targeted drugs with clinical application value.<br>Besides undertaking scientific research tasks, Yuan also participates in the department management, laboratory management, and academic conferences organization.</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>理事简介</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>理事简介——对外事务：殷硕博士</title>
    <link href="/2022/09/21/%E7%90%86%E4%BA%8B%E7%AE%80%E4%BB%8B%E2%80%94%E2%80%94%E6%AE%B7%E7%A1%95%E5%8D%9A%E5%A3%AB/"/>
    <url>/2022/09/21/%E7%90%86%E4%BA%8B%E7%AE%80%E4%BB%8B%E2%80%94%E2%80%94%E6%AE%B7%E7%A1%95%E5%8D%9A%E5%A3%AB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/YS.jpg"><br><strong>殷硕博士</strong></p><p>殷硕，就职于爱尔兰都柏林圣三一大学机械加工及生物医疗学院，任助理教授，主要研究方向包括冷喷涂固态增材制造、选区激光熔化金属3D打印、立体光刻陶瓷3D打印以及金属微纳3D打印等。截止目前，申请人共发表英文专著1部、英文学术论文150余篇，其中封面论文4篇，相关研究成果被《Nature》、《Science》等国际著名期刊正面引用，部分成功被Science出版集团官网等媒体专题报道，连续两年被斯坦福大学评为全球前2%科学家，主持包括欧盟创新委员会（European Innovation Council）以及爱尔兰自然科学委员会（Science Foundation Ireland）等著名机构在内的多项欧盟、爱尔兰及国际间合作项目，个人总科研经费300余万欧元，指导2位博士后及9位博士生，授权发明专利5项，担任多个SCI期刊编委及客座编辑，担任国家自费留学奖学金、美国国防部科研项目评审人、加拿大自然科学基金项目评审人、美国金属学会会员、欧洲冷喷涂协会会员等。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>理事简介</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>ACIA 历届理事会</title>
    <link href="/2022/08/29/ACIA-%E5%8E%86%E5%B1%8A%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A/"/>
    <url>/2022/08/29/ACIA-%E5%8E%86%E5%B1%8A%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>ACIA第一届理事会（共6人）(2013.11.17-2016.5.14)<br>会长：吴兵（DIT）<br>副会长：沈三兵 （NUIG）<br>秘书长：汪江淮（UCC）<br>副秘书长：高玉慧（DCU）<br>财务理事：陈晓红（DIT）<br>对外事务理事：祝安定（UCD）</p><p>ACIA第二届理事会（共7人)　(2016.5.15- 2018.9.29)<br>会长：吴兵 （DIT）<br>副会长：汪江淮(UCC); 占新民(NUIG)<br>秘书长：郝广波(UCC)<br>副秘书长：高玉慧(DCU，至2017.07.01)，<br>       刘茵雅（MU，自2017.07.02 – 至2017.09.05）,<br>       张巨帆（UCD，自2017.09.06）<br>财务理事：陈晓红 (DIT， 至2017.09.05)，  刘茵雅（MU，自2017.09.06）<br>对外事务理事：王文新(UCD)</p><p>2016.5.15<br>President Bing Wu was re-elected for the second term of the Presidency.<br>Prof Sanbing Shen has decided to step down as a board member. His valuable contribution to the Association was deeply appreciated and formally acknowledged at the AGM.<br>The other six nominations were approved at the meeting. They were Jiahuai Wang, Helen Chen, Yuhui Gao, Wenxin Wang, Guangbo Hao, Xinmin Zhan. The Chair welcomed the new Board members Wenxin, Guangbo and Xinmin to join the Board.<br>2017.7.2<br>Dr. Yinya Liu has been voted as the board member to take over the role of Dr. Yuhui Gao<br>2017.9.6<br>Dr. Jufan Zhang has been selected as a new board member to take over the role of Dr. Helen Chen</p><p>ACIA 第三届理事会（共7人）：2018.9.29 – 2021.12.12<br>会长：汪江淮（UCC）<br>副会长：占新民（NUIG）; 郝广波（UCC）<br>秘书长：张巨帆（UCD）<br>副秘书长：董瑞海（UCD）<br>财务理事：刘茵雅（MU）<br>对外事务理事：张洪洲（TCD）</p><p>ACIA第四届理事会（共7人）：2021.12. 12–<br>会长：张朝生（NUIG）<br>副会长：缪松（Teagasc）; 董瑞海（UCD）<br>秘书长：肖立文（TCD）<br>副秘书长：吕洲翔（MU）<br>财务：葛媛（RCSI）<br>对外事务：殷硕（TCD）</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>协会简介</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>爱中教授学者协会简介</title>
    <link href="/2022/07/16/%E7%88%B1%E4%B8%AD%E6%95%99%E6%8E%88%E5%AD%A6%E8%80%85%E5%8D%8F%E4%BC%9A/"/>
    <url>/2022/07/16/%E7%88%B1%E4%B8%AD%E6%95%99%E6%8E%88%E5%AD%A6%E8%80%85%E5%8D%8F%E4%BC%9A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="/2022/07/16/%E7%88%B1%E4%B8%AD%E6%95%99%E6%8E%88%E5%AD%A6%E8%80%85%E5%8D%8F%E4%BC%9A/logo3.jpg" class=""><p>爱中教授学者协会 The association of China-Ireland academics<br>中国爱尔兰教授学者协会（ACIA）于2013年在都柏林成立。协会由在爱尔兰各高校和科研机构任职的华人教师和科研人员组成，简称“爱中教授学者协会”，是非营利性、非政治性、非宗教性的华人组织。<br>“爱中教授学者协会”的宗旨是为会员提供各种不同的信息和思想交流，合作及活动平台；增强会员间的相互了解和联系，增进友谊。协会也积极促进并组织本协会与其他相关机构和组织的科技文化交流及合作活动，特别注重推动和发展爱尔兰与中国的人才交流和和科技文化合作。<br>协会现有会员50余人，其中包括高校教师、技术员、博士后和来自中国多所高校的访问学者。会员的专业方向涵盖了自然科学和社会科学的诸多领域。<br>协会现任理事会成员包括：<br>•Galway大学地理系张朝生教授 （会长）<br>•爱尔兰农业部Teagasc国家食品研究中心缪松教授（副会长）<br>•都柏林大学计算机系董瑞海博士（副会长）<br>•圣三一大学土木结构与环境工程系肖立文博士（秘书长）<br>•梅努斯大学现代语言、文化与文学院吕洲翔博士（副秘书长）<br>•圣三一大学机械加工与生物医疗工程系殷硕博士（公共事务）<br>•爱尔兰皇家外科学院化学系葛媛博士（财务）</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>协会简介</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>爱中教授学者协会（ACIA）夏季研讨会在科克大学顺利举办</title>
    <link href="/2022/07/02/%E7%88%B1%E4%B8%AD%E6%95%99%E6%8E%88%E5%AD%A6%E8%80%85%E5%8D%8F%E4%BC%9A%EF%BC%88ACIA%EF%BC%89%E5%A4%8F%E5%AD%A3%E7%A0%94%E8%AE%A8%E4%BC%9A%E5%9C%A8%E7%A7%91%E5%85%8B%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E9%A1%BA%E5%88%A9%E4%B8%BE%E5%8A%9E/"/>
    <url>/2022/07/02/%E7%88%B1%E4%B8%AD%E6%95%99%E6%8E%88%E5%AD%A6%E8%80%85%E5%8D%8F%E4%BC%9A%EF%BC%88ACIA%EF%BC%89%E5%A4%8F%E5%AD%A3%E7%A0%94%E8%AE%A8%E4%BC%9A%E5%9C%A8%E7%A7%91%E5%85%8B%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E9%A1%BA%E5%88%A9%E4%B8%BE%E5%8A%9E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2022年7月2日，爱中教授学者协会（ACIA）夏季研讨会在科克大学顺利举办。来自全爱的50余位会员参加了这场新冠疫情以来协会举办的首次线下活动。<br>研讨会由会长张朝生教授和副会长缪松教授主持。张朝生教授向与会人员介绍了协会的历史沿革和现任理事会人员构成。中国驻爱尔兰大使馆教育处宋若云老师通过视频录像致辞，代表大使馆向全体参会人员致以亲切的问候和良好的祝愿。接下来，参会会员逐一进行了简短的自我介绍，并分组对跨文化交际和中西文化差异等议题进行了探讨。<br>研讨会的下一个环节是主题讲座。科克大学的汪江淮教授介绍了新冠疫情的概念和最新发展，并在健康管理方面为大家提供了建议。此外，汪教授还根据自己的经验对退休金政策进行了详细说明。张朝生教授为大家分享了他在参与和领导国际学术组织方面所积累的宝贵经验；钱丽娟副教授讲解了她成功申请欧洲研究理事会基金(ERC)项目的过程和心得；陈文博士简要介绍了爱尔兰中国科学技术学会的情况；黄俊逸教授对本次活动的主办方科克大学孔子学院和上海大学人才引进政策进行了介绍。<br>研讨会于下午5时许圆满结束。协会成员在会场外合影留念，并前往科夫继续参加由张朝生教授组织的户外摄影培训活动。<br><img src="/Cork1.jpg"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>会议纪要</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2021-22学年第二次理事会线上工作会议成功举办</title>
    <link href="/2022/01/14/2021-22%E5%AD%A6%E5%B9%B4%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A%E7%BA%BF%E4%B8%8A%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E6%88%90%E5%8A%9F%E4%B8%BE%E5%8A%9E/"/>
    <url>/2022/01/14/2021-22%E5%AD%A6%E5%B9%B4%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A%E7%BA%BF%E4%B8%8A%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E6%88%90%E5%8A%9F%E4%B8%BE%E5%8A%9E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2022年1月14日上午，爱中教授学者协会（ACIA）举办了2021-2022学年第二次理事会线上工作会议。<br>参会人员：张朝生，缪松，董瑞海，肖立文，吕洲翔，葛媛，殷硕。<br>会议由张朝生教授主持。各位理事首先对于2021年12月举办的年会及理事会工作会议进行了总结，审核通过了相关会议纪要及新闻稿。<br>随后，理事会明确了各位理事的分工：<br>•会长：负责协会发展规划和协会自身建设、主持会议，为协会对外代表<br>•副会长：协助会长工作、分管具体事务<br>•秘书长：负责会务工作及协会内部联系<br>•副秘书长：轮流负责会务及内部协调工作<br>•对外事务：管理协会网站和公众号<br>•财务：负责财务管理工作，处理账目<br>接下来，各位理事讨论了2021-2022年度工作计划，确定了以下工作重点：<br>1.推进招纳新会员的相关工作。副秘书长负责制作并发放入会申请表。会员发展对象包括教师、科研人员、技术员、博士后、访问学者。新老会员免收会费；<br>2.每位理事将负责邀请一位相关领域知名专家为协会成员进行一次线上学术讲座；<br>3.为博士后和青年教师举办有关科研课题申报和职称晋升的专题讲座；<br>4.筹备并举办年会；<br>5.尽快恢复协会网站（具体负责：董瑞海，肖立文，吕洲翔），办理微信公众号（具体负责：殷硕，葛媛），发布相关新闻；<br>6.为前任会长王江淮教授颁发荣誉证书。<br>最后，与会人员对协会定位及未来发展问题进行了深入讨论。各位理事一致认为协会应坚持走学术路线，为在爱尔兰高校和科研机构工作的华人华侨提供一个务实高效的交流平台。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>会议纪要</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2021-22学年首次理事会线上工作会议成功举办</title>
    <link href="/2021/12/12/2021-22%E5%AD%A6%E5%B9%B4%E9%A6%96%E6%AC%A1%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A%E7%BA%BF%E4%B8%8A%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E6%88%90%E5%8A%9F%E4%B8%BE%E5%8A%9E/"/>
    <url>/2021/12/12/2021-22%E5%AD%A6%E5%B9%B4%E9%A6%96%E6%AC%A1%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A%E7%BA%BF%E4%B8%8A%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E6%88%90%E5%8A%9F%E4%B8%BE%E5%8A%9E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2021年12月28日上午，爱中教授学者协会（ACIA）举办了2021-22学年首次理事会线上工作会议。参会人员包括：Galway大学张朝生教授（会长）、爱尔兰农业部Teagasc国家食品研究中心缪松教授（副会长）、都柏林大学董瑞海博士（副会长）、圣三一大学肖立文博士（秘书长）、梅努斯大学吕洲翔博士（副秘书长）、圣三一大学殷硕博士（公共事务）、爱尔兰皇家外科学院葛媛博士（财务）、中国驻爱尔兰大使馆教育处郑大伟老师，以及新近赴任中国驻爱尔兰大使馆教育处的宋若云老师。<br>会议由张朝生教授主持。各位理事首先进行了简短的自我介绍，并欢迎郑大伟老师和宋若云老师参加会议，指导协会工作。郑大伟老师回顾了过去几年中，大使馆教育处与爱中教授学者协会的密切交流与合作，并向理事会成员们介绍了接任教育处工作的宋若云老师。董瑞海博士为宋若云老师和各位理事简要介绍了协会的历史沿革、组织架构，以及近年来所开展的主要活动。与会人员随后就协会战略定位、发展新会员、对外宣传、科研合作、资源共享、应对种族歧视和性别歧视等诸多议题行了深入讨论，为协会的未来发展献计献策。<br>宋老师总结道，爱中教授学者协会为在爱尔兰高校和科研机构工作的华人华侨提供了宝贵的交流平台，将在促进学术合作、增进团结、加强凝聚力、激发爱国热情等方面发挥重要作用。理事长张朝生教授随即代表理事会提议，聘请宋若云老师担任协会顾问，为协会的发展提供宝贵的意见和建议。<br>理事会计划在2022年1月举办2021-22学年第二次理事会工作会议，讨论下一步的工作。<br><img src="/2021F.png"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>会议纪要</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>爱中教授学者协会（ACIA）第八届年会暨主题成功举办</title>
    <link href="/2021/12/12/%E7%88%B1%E4%B8%AD%E6%95%99%E6%8E%88%E5%AD%A6%E8%80%85%E5%8D%8F%E4%BC%9A%EF%BC%88ACIA%EF%BC%89%E7%AC%AC%E5%85%AB%E5%B1%8A%E5%B9%B4%E4%BC%9A%E6%9A%A8%E4%B8%BB%E9%A2%98%E6%88%90%E5%8A%9F%E4%B8%BE%E5%8A%9E/"/>
    <url>/2021/12/12/%E7%88%B1%E4%B8%AD%E6%95%99%E6%8E%88%E5%AD%A6%E8%80%85%E5%8D%8F%E4%BC%9A%EF%BC%88ACIA%EF%BC%89%E7%AC%AC%E5%85%AB%E5%B1%8A%E5%B9%B4%E4%BC%9A%E6%9A%A8%E4%B8%BB%E9%A2%98%E6%88%90%E5%8A%9F%E4%B8%BE%E5%8A%9E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>爱中教授学者协会（ACIA）第八届年会暨主题演讲于2021年12月12日 在线上成功举办。来自爱尔兰各大高校和科研院所的五十余位协会成员通过Zoon齐聚互联网云端。<br>会议由郝广波副会长主持。中国驻爱大使馆教育处郑大伟老师首先致词，祝贺年会顺利召开。接下来，协会会长汪江淮教授进行了详细的工作汇报，回顾了过去两年来协会所开展的各项工作。随后，梅努斯大学刘茵雅博士对协会的财务工作进行了总结汇报。<br>年会的第二个环节是新一届理事会的改选工作。郝广波博士对七位候选人的学术和专业背景进行了简要介绍，并组织参会人员进行投票，选举出了新一届理事会。新当选的理事会成员们随后推选出了新任协会主席，并向全体会员报告了各位理事的分工和职责：<br>•Galway大学地理系张朝生教授 （会长）<br>•爱尔兰农业部Teagasc国家食品研究中心缪松教授（副会长）<br>•都柏林大学计算机系董瑞海博士（副会长）<br>•圣三一大学土木结构与环境工程系肖立文博士（秘书长）<br>•梅努斯大学现代语言、文化与文学院吕洲翔博士（副秘书长）<br>•圣三一大学机械加工与生物医疗工程系殷硕博士（公共事务）<br>•爱尔兰皇家外科学院化学系葛媛博士（财务）<br>理事会改选工作结束后，汪江淮会长和沈三兵教授对前两届理事会成员的贡献表示了感谢，并恭贺协会新一届理事会成立，祝愿协会工作更上一层楼。<br>年会的最后一个环节是主题学术演讲。来自Galway大学土木与信息工程学院的占新民教授为大家带来了一场精彩的报告，分享了他对碳减排行动的观察与思考。协会成员们在随后的问答环节与占新民教授进行了互动，从技术、社会、政治、经济等角度对碳减排政策和行动进行了深入讨论。年会于12时20分圆满结束。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>会议纪要</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
